# Instalación de icecast2

## Instalación en centOs 7

### Descargar dependencias y software actualizado

~~~
    # yum groupinstall "Development Tools"
    # yum install curl-devel libtheora-devel libvorbis-devel libxslt-devel speex-devel libxslt
    # rpm --import http://apt.sw.be/RPM-GPG-KEY.dag.txt
    # cd /home
    # wget http://pkgs.repoforge.org/rpmforge-release/rpmforge-release-0.5.3-1.el7.rf.x86_64.rpm 
    # mkdir -p /usr/src/icecast
    # cd /usr/src/icecast
    # wget http://downloads.xiph.org/releases/icecast/icecast-2.4.2.tar.gz
~~~      

### Compilar

~~~
    # tar xvf icecast-2.4.2
    # cd icecast-2.4.2
    # ./configure --prefix=/opt/icecast/2.4.2
    # make
    # make install
    # cd /opt/icecast
    # ln -s 2.4.2 latest
~~~

### Crear grupo y usuario 'icecast'

~~~
    # groupadd -g 200 icecast
    # useradd -d /var/log/icecast -m -g icecast -s /bin/bash -u 200 icecast 
    # mkdir -p /var/run/icecast
    # chown -R icecast:icecast /var/run/icecast
~~~

### Crear fichero de configuración

~~~
    # cd /opt/icecast/latest/etc
    # mv icecast.xml icecast.xml.orig
    # vi icecast.xml
~~~

#### Poner este contenido en el fichero:

~~~
<icecast>
   
     <!-- LIMITS -->
     <limits>
       <clients>100</clients>
       <sources>10</sources>
       <threadpool>5</threadpool>
       <queue-size>524288</queue-size>
       <client-timeout>30</client-timeout>
       <header-timeout>15</header-timeout>
       <source-timeout>10</source-timeout>
       <burst-on-connect>1</burst-on-connect>
       <burst-size>65535</burst-size>
     </limits>
   
     <!-- GENRIC -->
     <authentication>
       <source-password>password</source-password>
       <admin-user>admin</admin-user>
       <admin-password>password</admin-password>
     </authentication>
     <hostname>MyHost/IP</hostname>
     <listen-socket>
       <port>8000</port>
     </listen-socket>
     <fileserve>1</fileserve>
   
     <!-- PATHES -->
     <paths>
       <basedir>/opt/icecast/latest/share/icecast</basedir>
       <webroot>/opt/icecast/latest/share/icecast/web</webroot>
       <adminroot>/opt/icecast/latest/share/icecast/admin</adminroot>
       <logdir>/var/log/icecast</logdir>
       <pidfile>/var/run/icecast/icecast.pid</pidfile>
       <alias source="/" dest="/status.xsl"/>
     </paths>
   
     <!-- LOG -->
     <logging>
       <accesslog>access.log</accesslog>
       <errorlog>error.log</errorlog>
       <playlistlog>playlist.log</playlistlog>
       <loglevel>1</loglevel>
       <logsize>10000</logsize>
       <logarchive>1</logarchive>
     </logging>
   
     <!-- SECURITY -->
     <security>
       <chroot>0</chroot>
       <changeowner>
         <user>icecast</user>
         <group>icecast</group>
       </changeowner>
     </security>
   
   </icecast> 
~~~

### Iniciar icecast2

~~~
    # /opt/icecast/latest/bin/icecast -c /opt/icecast/latest/etc/icecast.xml -b
~~~

#### Crear fichero icecast.service para iniciar con systemd

~~~
[Unit]
Description=Servidor Icecast2
After=network.target

[Service]
Type=simple
ExecStart=/opt/icecast/latest/bin/icecast -c /opt/icecast/latest/etc/icecast.xml 
ExecReload=/bin/kill -HUP $MAINPID
User=root
Group=root

[Install]
WantedBy=multi-user.target
~~~

- Bueno eso es todo, con esto se tiene una configuración básica de icecast2.

- Quejas y sugerencias: sinp13@gmail.com 


    




